\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{letterpaper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
\usepackage[utf8]{inputenc}
% For the figures
%\usepackage[pdftex]{graphicx} 
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsRule{.pdftex}{pdf}{.pdftex}{}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{color}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{graphics}
\usepackage{float}

\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amscd}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{hyperref}

%math
\usepackage{mathrsfs}

% For the algorithms
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}
% For space issues
\usepackage{fullpage}
%\usepackage{bibspacing}

% Theorem definitions
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{fact}[theorem]{Fact}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{assumption}[theorem]{Assumption}
\newtheorem{invariant}[theorem]{Invariant}
\newtheorem{example}{Example}[section]
\newtheorem*{notation}{Notation}
\newtheorem*{convention}{Convention}
\newtheorem*{note}{Note}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{observation}[theorem]{Observation}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{plein/.style={very thick}}
\tikzset{pointille/.style={thick,dashed}}
\tikzset{fleche/.style={->, >=open triangle 45}}
\tikzset{revfleche/.style={<-, >=open triangle 45}}
\tikzset{arc/.style={->, >=open triangle 45}}

\setlength\parindent{0pt}

\title
{MPRI-2-26-2 Web Data Management\\
Intersection de deux chercheurs}

\author{Victor Nicolet and Finn Völkel}
\date{\today}           


\begin{document}
\maketitle

Le projet avait pour but de créer une application qui retrouve et unifie des informations de deux chercheurs sur le web et crée une sorte de vue globale de leur recherche en essayant de trouver des points communs.

Les fonctionalités principales de l'application sont les suivantes: 
\begin{itemize}
 \item calculer la distance de collaboration via des requètes à dblp. 
 \item présenter une vue aggrégée des publications des auteurs, sous format html/microdata
 \item présenter leurs intérêts de recherche communs via un wordcloud et des titres de papiers fictifs.
\end{itemize}

Via dblp, arxiv et elsevier on obtient des informations sur les chercheurs et leur travail (titres de papiers, résumés de papiers etc ). D'autres interfaces python pour d'autre APIs on été implémentées (notamment Elsevier) mais n'ont pas été utilisées à causes des contraintes qu'elles imposaient.

Les données obtenues sont traitées via une bibliothèque de traitement de langage pour extraire les informations pertinentes et obtenir les grammaires des titres, puis filtrées retirant les stopwords et mots communs. On génère un wordcloud à partir des mots les plus utilisés dans l'union des deux chercheurs. Les grammaires des titres sont utilisées pour générer des nouveaux titres en utilisant la fréquence de distribution des mots.

\section*{Conclusion}
Le rendu du projet est une application web fonctionnel qui pourrait être mise en ligne, mais on peut retenir quelques pistes d'amélioration :
- utiliser tant que possible une base de données hors-ligne, augmentée à chaque requête (le dump de dblp et une base de données propres issues de différentes sources.
- ajouter plus de sources et d'APIs.
- trouver plus d'informations sur l'auteur (via sa page personnelle, qu'on peut identifier avec des méthodes de machine-learning).

\section*{Structure du projet}
Le projet est disponible sur \texttt{https://bitbucket.org/FiVo/web-data-2016.}
La plupart de l'implémentation est dans le dossier \texttt{webapp/coreutils} avec les modèles pour les auteurs, les publications et les différents algorithmes de génération. 
On peut trouver les interfaces Python des APIS dans le dossier \texttt{webapp/coreutils/apis} \\
Les fichiers sources de l'application web sont dans \texttt{webapp/coreui}.

\end{document}
